%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Titel:   Abstract
% Autor:   Nicola Käser
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\chapter*{Abstract}
In einem abteilungsübergreifenden Team nimmt die Berner Fachhochschule bei einem alljährlich durchgeführten Robotik-Wettbewerb namens Eurobot teil. In diesem Wettbewerb können sich Studenten aus unterschiedlichen Schulen in der Entwicklung eines autonomen Roboters messen. Die Anforderungen an die Roboter werden von den Organisatoren jedes Jahr neu aufgestellt und unter einer zusammenfassenden Thematik veröffentlicht. Für das Jahr 2014 sind zwei Roboter unterschiedlicher Grösse erlaubt. Das Thema lautet "`PrehistoBot"' und beinhaltet folgende Aufgaben:
%
\begin{description}[leftmargin=!,labelwidth=\widthof{\bfseries Mammuts:},noitemsep]
	\item[Mammuts:] Mammutfiguren an den Spielfeldseiten mit Klebebällen und Netz bewerfen
	\item[Freskos:] Zeichnungen an Spielfeldwand anbringen
	\item[Früchte:] Früchte von Bäumen an Spielfeldrand pflücken
	\item[Feuer:] Spielklötze im Spielfeld sammeln und korrekt platzieren
\end{description}
%
Damit die Roboter die Aufgaben ohne Zusammenstösse diese Aufgaben erledigen kann, müssen sie über ein System verfügen, womit sie die nähere Umgebung um sich fortlaufend überwachen können.
\par Daher stellte ich mir die Aufgabe, ein solches System zu entwickeln und teilte es in folgende Teilaufgaben: Recherche nach geeigneten Sensoren, Evaluation ausgewählter Sensoren, Entscheidung und Realisation.
\par Ich kam zum Schluss, dass die Verwendung von zwei Sensortypen, basierend auf Infrarot sowie Ultraschall, die Zuverlässigkeit des Systems am Besten gewährleistet. Das Ergebnis der Arbeit ist die Hard- und Software für die Naherkennung.
\todo{Evtl. offene Fragen}  % Z.B.: Noch offen ist die Art Informationsübergabe an das Kernteam, da für beide Roboter eine unterschiedliche...