%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Titel:   Beispiele
% Autor:   Nicola Käser
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\chapter{Einleitung}\label{ch:einleitung}

% Einführung ins Thema, allgemeinverständlich, Referenzen, Erläuterung der Aufgabe

Seit 1998 findet jedes Jahr Robotik-Wettbewerb namens Eurobot\footnote{\url{http://www.eurobot.org/}} statt. Es handelt sich dabei um eine internationale Meisterschaft, in der sich Studententeams aus unterschiedlichen Schulen, oder auch Privatpersonen, in der Entwicklung eines autonomen Roboters messen können. Auch die Berner Fachhochschule nimmt seit einigen Jahren an diesem Wettbewerb teil, wobei es jeweils zuerst die nationale Meisterschaft zu bestehen gilt.
\par Die Organisatoren des Wettbewerbs geben alljährlich neue Spielregeln und Anforderungen an die Roboter bekannt, die Planung und das Ressourcenmanagement ist dabei den Teams überlassen. Für das Jahr 2014 sind zwei Roboter unterschiedlicher Grösse erlaubt. Die Aufgaben, mit der die Roboter Punkte sammeln können, werden jeweils unter einer zusammenfassenden Thematik veröffentlicht. Das aktuelle Motiv thematisiert die Urgeschichte der Menschheit und lautet "`PrehistoBot"'. Die zu lösenden Aufgaben sind die folgenden:
%
\begin{description}[leftmargin=!,labelwidth=\widthof{\bfseries Mammuts:},noitemsep]
	\item[Mammuts:] Mammutfiguren an den Spielfeldseiten mit Klebebällen und Netz bewerfen
	\item[Freskos:] Zeichnungen an der Spielfeldwand anbringen
	\item[Früchte:] Früchte von Bäumen am Spielfeldrand pflücken
	\item[Feuer:] Spielklötze im Spielfeld sammeln und korrekt platzieren
\end{description}
%
Damit die Roboter diese Aufgaben ohne Zusammenstösse erledigen können, müssen sie über ein System verfügen, womit sie die nähere Umgebung um sich fortlaufend überwachen können.
\par Dank den Teilnahmen der Berner Fachhochschule in den vergangenen Jahren, können wir teilweise auf Hardware-Komponenten und eine gewisse Erfahrung der früheren Teams zurückgreifen. Die Naherkennung war jedoch noch kein separates Teilgebiet, ausserdem sind bei den verwendeten Sensoren durch Störungen verschiedene Fehler aufgetreten. Aus diesen Gründen wurde beschlossen die Naherkennung von Grund auf neu als selbständiges Teilgebiet zu entwickeln. So kann diese Arbeit für zukünftige Wettbewerbe einfacher weiterverwendet, gegebenenfalls verbessert und auf die neuen Aufgaben abgestimmt werden.
\par Ziel dieser Arbeit ist also die Evaluation und Entwicklung eines Systems für die Naherkennung. Die Arbeit an der Naherkennung erstreckt sich über ein Semester und findet im Rahmen des Moduls "`BTE5511.01/02 Projektarbeit und System Engineering"' statt. Die genaue Aufgabenstellung kann dem Pflichtenheft entnommen werden.