%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Titel:   Kontrolle
% Autor:   Nicola Käser
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\chapter{Kontrolle}\label{ch:kontrolle}
%
	\section{Hardwaretest}\label{s:hardwaretest}
	Zum testen der Infrarotsensor-Printe wurde ein einfacher Funktionstest mit einem KO durchgeführt. Es funktionieren alle erstellten Printe, es ist jedoch zu erwähnen, dass die Schrumpfschläuche um die LEDs einen Einfluss auf die Funktion haben können. Es muss jeweils darauf geachtet werden, dass zwischen Print und Schrumpfschlauch kein Spalt ist durch den das Infrarotlicht scheinen kann. Die optimale Methode zum Anpassen der Schrumpfschläuche ist Folgende: \SI{1}{\centi\meter} abschneiden und um einen \SI{5}{\milli\meter} Inbusschlüssel schrumpfen. Danach kann der Schrumpfschlauch einfach auf die LEDs gesteckt werden und sollte so ideal befestigt sein.
	%
	\par Es wurde auch festgestellt, dass keine roten und blauen Schrumpfschläuche verwendet werden können, vermutlich kann das Infrarotlicht durch diese hindurch scheinen wodurch der Sensor immer LOW ausgibt. Mit schwarzen und braunen Schrumpfschläuchen funktioniert der Aufbau. Alle anderen Varianten wurden nicht getestet.
	\section{Softwaretest}\label{s:softwaretest}
	Damit sowohl die Adressänderungssoftware als auch die Naherkennugssoftware sorgfältig getestet werden konnte wurde ein Testprotokoll erstellt und der Test damit Schritt für Schritt durchgeführt.
	Dieses Testprotokoll ist in \autoref{ch:anhang_a} ersichtlich.
