\documentclass{scrartcl}

\usepackage[ansinew]{inputenc}  % Schriftcodierung für Windows
\usepackage[T1]{fontenc}        % Schriftkodierung
\usepackage[ngerman]{babel}     % Neue de. Rechtschr. (Worttrennung, äöüß etc.) als Parameter für babel
\usepackage{lmodern}            % Darstellung
\usepackage{wasysym}            % Spezielle Symbole
\usepackage{todonotes}          % ToDo-Notizen
\usepackage{perpage}
%\usepackage{calc}               % Erweiterte Berechnungen/Text messen
%\usepackage{amsmath}  % Math
%\usepackage[final]{pdfpages}   % PDF einbinden

\title{Testprotokoll Rangefinder}
\subtitle{Blackboxtest Version 1.0}
\author{N. Käser}
\date{14. Januar 2014}

\MakePerPage{footnote}

\newcommand{\hardwareinfo}{STM32 F4 Discovery Board mit RoboBoard}
\newcommand{\hex}[1]{#1\textsubscript{hex}}%h}}%(16)}}

% Checkboxen
\newcommand{\platz}{\textcolor{white}{$\Box$}}
\newcommand{\leer}{$\Box$}
\newcommand{\ok}{$\CheckedBox$}
\newcommand{\nok}[1]{#1}%\mbox{\ooalign{\leer\cr\hidewidth \textcolor{red}{#1}\hidewidth\cr}}}


% Punktstyles global ändern
\renewcommand{\labelitemii}{$\circ$}
\renewcommand{\labelitemiii}{$\cdot$}


\begin{document}
\maketitle%\todo{Datum der Testdurchführung}
%
\hfill Test Nr.: \setlength{\fboxsep}{1pt}\fbox{1}\fbox{2}
\section{Software Set\_SRF08\_Address}
	\subsection{Allgemein}
		\begin{itemize}
			\item Software kann auf der Hardware\footnote{\hardwareinfo} debuged werden\dotfill \ok\platz%
		\end{itemize}
	\subsection{SRF08 Adresse ändern}
		Nach erfolgreicher Adressänderung leuchtet die LED des Ultraschallmoduls ununterbrochen. Die aktuelle Adresse ist dann durch den Blinkcode beim erneuten Einstecken erkennbar.
		\begin{itemize}
			\item Falsche Adresse wird nicht geschrieben
			\begin{itemize}
				\item Nicht im gültigen Bereich:
				\begin{itemize}
					\item \hex{00}\dotfill \ok\platz
					\item \hex{DE}\dotfill \ok\platz
				\end{itemize}
				\item Ungerade:
				\begin{itemize}
					\item \hex{E5}\dotfill \ok\platz
					\item \hex{FB}\dotfill \ok\platz
				\end{itemize}
			\end{itemize}
			\item Gültige Adresse wird geschrieben:
			\begin{itemize}
				\item \hex{FE}\dotfill \ok\platz
				\item \hex{E0}\dotfill \ok\platz
			\end{itemize}
			\item Erneute Adressänderung ist möglich ($\Rightarrow$ neue Adresse funktioniert)\dotfill \ok\platz
		\end{itemize}
		%
		\clearpage
		%
\section{Software Rangefinder}
	\subsection{Allgemein}
		\begin{itemize}
			\item Software kann auf der Hardware\footnote{\hardwareinfo} debuged werden\dotfill \ok\ok
		\end{itemize}
	\subsection{Infrarot Task}
		\begin{itemize}
			\item Sensoren lösen bei Hindernis Alarm aus:
			\begin{itemize}
				\item Sensor links\dotfill \nok{A}\ok
				\item Sensor mitte\dotfill \nok{A}\ok
				\item Sensor rechts\dotfill \nok{A}\ok
				\item Sensor hinten\dotfill \ok\ok
			\end{itemize}
			\item Sensoren setzen ohne Hindernis Alarm zurück:
			\begin{itemize}
				\item Sensor links\dotfill \ok\ok
				\item Sensor mitte\dotfill \ok\ok
				\item Sensor rechts\dotfill \ok\ok
				\item Sensor hinten\dotfill \ok\ok
			\end{itemize}
			\item Task funktioniert auch falls nicht alle Sensoren angeschlossen\dotfill \ok\ok
		\end{itemize}
		%
	\subsection{Ultraschall Task}
		\begin{itemize}
			\item Sensoren lösen bei Hindernis (näher als definiert) Alarm aus:
			\begin{itemize}
				\item Sensor vorne\dotfill \ok\ok
				\item Sensor hinten\dotfill \ok\ok
			\end{itemize}
			\item Sensoren setzen ohne Hindernis Alarm zurück:
			\begin{itemize}
				\item Sensor vorne\dotfill \ok\ok
				\item Sensor hinten\dotfill \ok\ok
			\end{itemize}
			\item Task funktioniert auch falls nicht alle Sensoren angeschlossen\dotfill \nok{B}\nok{B}
		\end{itemize}
		%
	\clearpage
	\subsection{Notizen}
		\begin{enumerate}
			% Enumerationsstyle ändern
			\renewcommand{\labelenumi}{\Alph{enumi}.}
			\item Bei einem Hindernis der Sensoren wurde kein Alarm ausgelöst.
			\item Angeschlossener Sensor liefert immer gleichen Wert.
		\end{enumerate}
		%
	\subsection{Fazit}
		\begin{enumerate}
			% Enumerationsstyle ändern
			\renewcommand{\labelenumi}{\Alph{enumi}.}
			\item Es wurden OR- statt AND-Verknüpfungen gebraucht. (Die IR-Sensoren sind low-aktiv\footnote{HIGH: Kein Objekt detektiert; LOW: Objekt detektiert}.) Fehler wurde behoben.
			\item In der I\textsuperscript{2}C-Implementation der Vorgänger\footnote{File "`src/lib/i2c.c"'} werden mit \textit{while}-Schlaufen die Buszustände geprüfft. Dies konnte zu Endlosschlaufen führen. Zum Beheben wurden schon vor dem Test Timeout-Variablen hinzugefügt. Auch manuelles Löschen des Busy-Flags\footnote{Das Busy-Flag ist gesetzt während der Bus gerade für eine Übertragung verwendet wird.} wäre in diesem Fall notwendig, das Flag kann nur gelesen werden (readonly). Der Fehler kann somit nicht behoben werden. Dies ist jedoch nicht allzu schlimm, da eigentlich sowieso immer Beide Sensoren angeschlossen sein sollten.
		\end{enumerate}
		%
\end{document}






